【散文】《倫敦的一杯冷茶》

《倫敦的一杯冷茶》

我第一年在英國唸書的時候，因為親戚來英探望的原故，我特意走到倫敦熱情招待他們。那周正值冬天，我們逛過唐人街，到過西敏寺，把好些倫敦著名的景點都踏過一遍，又裝作有文化的觀賞過大英博物館。

就在那周的某個晚上，我們到了柯芬園市集。那裏有家著名的連鎖式茶店，專門賣茶葉，以我所知不設堂飲。那天晚上很冷，倫敦的溫度鮮有地比起北部的城市還要低幾度。我走進那家店內，急忙的想要拿起幾杯茶試飲，但求暖身。眼前放著一杯玫瑰茶，我明知道自己不喜歡花茶，但勉強地喝下。店員走近，我慌張的逃走另一桌。

第二桌茶几放著的是咖啡，我素來受胃痛和失眠所困，縱然天氣寒冷，亦不敢輕嚐。加上店員在身後一路跟隨，瞪眼獰笑，似是暗暗不滿我這個亞裔來搗亂，白白喝茶又不消費，我便急步快行。我走回店門正要動身離開的時候，才注意到門旁放著的一壺茶。壺上寫著的英文詞，我除了「芒果」和「綠茶」外就看不懂。隨意的拿起杯子，斟茶喝下，才驚覺這杯冷茶好喝得驚人。果味濃郁而清新，茶葉甜而不澀，是少數我喜歡的果茶。我驚喜地拿起手機來查字典，才得知此茶還有佛手柑和五彩斑斕的花瓣為材料。

於是我連忙把親戚拉了過來，讓他們全都試茶，又當機立斷的買了一盒小鐵罐回去。十五英鎊，又不是買來送人，對於大鄉里的窮學生來說，並不便宜。儘管如此，我在眾親戚的反對下還是掏荷包買了。

後來暑假，我回到香港，約了朋友到海洋公園遊玩。我再次想起了這杯冷茶，心想它必然是消暑佳品。於是前一晚我便提早泡好一大樽茶，放進雪櫃裏，等待明天帶出去，分冷茶給朋友喝。沒有品茶習慣的我，最後因為茶葉泡太耐而失手，第二天的茶喝起來相當苦澀。幸好茶苦亦不失果香，亦無阻這樽冷茶帶來消暑降溫之效。

時間匆匆過去，最後一年在英國讀書的時候，我再次踏足倫敦這個地方。那天我和同學走到麗晶街的分店，我興致勃勃的想介紹此茶，卻駭然發現店裏放著的茶，居然是熱的燙手，味道陌生。於是我偷偷的獨自竄過人群，問店員此茶有冷泡的嗎？店員疑惑搖頭，經一輪解釋後，才驚知當天我所喝的冷茶，原來只是「一場誤會」——

那天我喝的茶，本來就是熱的。只是我偶然走到店裏的時候，茶已經放涼了，剛巧店鋪快要打烊，店員便不作換茶，而我便湊巧的喝到了一杯冷茶。

得知真相後，我便自覺愚昧羞愧，竟曾不知就裏的跟親戚朋友介紹這是冷茶。此後，我再沒有跟別人提起此茶，就連那天跟我去買茶的同學，亦未曾聽過這事。

今夜在香港的家裏，因哮喘間斷的發作幾夜，正想沖杯熱茶暖喉。我偶爾在廚櫃裏翻到這罐茶葉，才驚覺自己已經把它打入冷宮四年。那些我曾很憧憬的地方，現在在報紙上成了個笑話；那些我曾很喜歡的人和物，其實也不過是我認知上的一種錯誤。無論如何，茶葉還是無罪的，罪在於人的無知，以及時機所致的一場誤會。熱泡起來，別有一番味道，且能暖喉。

作者instagram：

幾好睇

多謝

係時候捧場，好好睇

裝作有文化-->附庸風雅

幾有19才子既味道

多謝指教

正常發揮有妳嘅味道，支持

睇到誤會一場真係笑咗

輕力一推

自推

支持 第一次睇你嘅故

有文未

？

原來得一篇

哈哈，係呀，散文呀嘛
下次再寫多篇囉你可以追蹤我同follow我ig 會通知